\documentclass[nomlist,masters,openany]{seuthesix}
\usepackage{multirow}
\usepackage{amsmath} 
\begin{document}
\categorynumber{TP311} % 分类采用《中国图书资料分类法》
\UDC{004.4}            %《国际十进分类法UDC》的类号
\secretlevel{公开}    %学位论文密级分为"公开"、"内部"、"秘密"和"机密"四种
\studentid{141466}   %学号要完整，前面的零不能省略。
\title{\quad}{基于本体的地理知识问答}{\quad}{RESEARCH ON ENTITY LINKING APPROACHES BASED ON ACTIVE LEARNING}
\author{张赏}{Wu Zhanpeng}
\advisor{高志强}{教授}{Gao Zhiqiang}{Prof.}
%\coadvisor{楚留香}{副教授}{Perfume Tsu}{Associate Prof.} % 没有% 可以不填
 \degreetype{工程硕士}{Master of Engineering} % 详细学位名称
\major{计算机科学与技术}
\submajor{计算机技术}
\defenddate{2017年5月31日}
\authorizedate{20~~~~年~~月~ ~日}
\committeechair{陈国庆}
\reviewer{张志政~教授}{匿名评阅人}
\department{计算机科学与工程学院}{School of computer science and engineering}
\seuthesisthanks{本工作受到国家自然科学基金61170165、61602260和61502095的资助。}
\makebigcover
\makecover
\input{chapters/1.摘要.tex}

\setnomname{术语与符号约定}
\tableofcontents
\listofothers

\mainmatter

\input{chapters/2.绪论.tex}


\nomenclature{EL}{Entity Linking}
\nomenclature{NER}{Named Entity Recognition}
\nomenclature{AL}{Active Learning}
\nomenclature{SBP}{Sampling by Popularity}
\nomenclature{SUP}{Sampling by Uncertainty and Popularity}
\nomenclature{RW}{Random Walk}
\nomenclature{EP}{Evidence Propagation}

\input{chapters/3.相关研究.tex}
\input{chapters/4.监督学习_主动学习.tex}
\input{chapters/5.无监督学习_主动学习.tex}

\input{chapters/6.总结与展望.tex}

\acknowledgement
时光匆匆而逝，我的硕士三年研究生生活即将结束。回首这三年，心中倍感充实。我要感谢我的母校，我庆幸我是一名东大的学子，学校浓厚的学术氛围和舒适的学习环境将令我终生难忘。

首先我要感谢我的导师高志强教授。他在忙碌的教学和科研工作中挤出时间来审查我的开题报告，修改我的论文，是高老师的意见和指导帮助我顺利完成了研究课题。此外，从我进入实验室起，高老师严谨细致、一丝不苟的学术作风也深深地影响着我。同时，也感谢实验室的所有同门朱曼、刘倩、鲁廷明、全志斌、归耀城、李雪莲、吕永涛、王辰、倪朝曦、潘敬敏、司马强、王煜、王李荣、余云秀、张赏、刘金晶、范云龙、李斌、刘延栋、汪文涛、衣克买提等，尤其是鲁廷明师兄、全志斌师兄、余云秀师妹，他们在我的研究和论文上提出了诸多宝贵的意见，并在精神上给予我诸多鼓励，使我受益良多。

感谢我在东大相识的所有伙伴温潇、罗鸿飞等，你们为我的校园生活带来了欢乐与感动。感谢我的室友们在日常生活中对我的关心。感谢所有在学习与项目中与我共同奋斗过的朋友，你们不仅让我体会到了成功的喜悦，也收获了真挚的友情。也许在不久的将来我们会天各一方，但是我会永远记住你们，我的伙伴们。

最后，我要感谢我的父母，让我在人生漫漫长路中有了厚实的依靠。养育之恩，无以回报，在未来的日子里，我会更加努力学习与工作，不辜负父母对我的殷切期望。

\quad

\quad

\rightline{吴展鹏}
\rightline{2017年5月于南京}

\thesisbib{seuthesix}


\appendix

%\resume{作者攻读硕士学位期间的研究成果}
%\begin{flushleft}
%{\bfseries \large 发表的论文}\\ \relax
%[1] 第一作者，“灵犀一指：理论与应用”, 武侠学报，
%2015年5月。\\
%\end{flushleft}


\end{document}